楊潤雄：反對議員用「赤化」形容中國歷史和國民教育

立法會第二日辯論施政報告致謝議案，早上完成第二節討論人口、教育和青年政策措施。

教育局局長楊潤雄發言時表示，讓學生認識國家歷史、文化、政治體制，培養學生的國家觀念，是學校教育應有之責，希望議員不論政見如何，都不要戴有色眼鏡看待專業教育工作，反對議員用「赤化」這字眼形容中國歷史和國民教育，或者將「愛國」說成政治議題，局方會繼續推行基本法和國民教育。

楊潤雄說，部分議員擔心他受到外來壓力影響工作，但他指過去幾個月的工作壓力，較多來自立法會議員，及自己對教育工作的承擔。他強調，制定香港教育政策時，只會以香港學生和香港整體利益作為出發點，請議員放心。

屌你老母

局長知唔知咩叫言論自由

愛國唔係政治議題唔通係科技議題、工商議題？